（投票）食花之戀壽司點唔點豉油

點
唔點

我鐘意操住體能食花之戀

[即時生效]以後邊個再鬥黃就原地做一set體能

食完操
操完再食

支持

睇嚟難分高下

加埋芥辣

傻閪先食花之戀
名都鳩撚過人

香港文化你識條撚咩小朋友
食手指啦你

問洪天明咪知囉

問花之戀獵人

佢即頭權威黎

根據自傳式宣傳漫畫《加太賀小子》(1999，北京陳繪)的記載，花之戀（最初稱「花之戀愛」）是加太賀日式和風料理創辦人林國華自創的，當年為了嘗試挽救一段婚姻，用三文魚包成一百枚壽司花以圖感動太太，結果太太還是棄他而去，幸好不久與女弟子譜出戀曲，合力經營加太賀，這便是花之戀的背後故事。

林國華稱花之戀其實有三代：第一代是18歲(1983)在日本料理店做學徒時，用三塊三文魚刺生做成花狀，只求外在美，缺乏內涵。第二代是婚姻亮起警號時，做給妻子，加入辛辣的wasabi，象徵苦在心頭。第三代是給女弟子（第二任妻子），加上沙律醬及蟹子，像人生般，鮮甜苦酸的味道俱全。

問洪天明

有無講三代分別洗唔洗點豉油

代表鹹濕佢老婆

三文魚(肉色)
包住啲沙律醬(白色)
creampie?

好鐘意食

點埋wasabi

洪天明過去曾在《獎門人》中表現亮眼，不但成為贏得最多獎金獎品的嘉賓被封做「獎金獵人」，更在節目裏累積獲得超過20000件花之戀壽司而成為「花之戀毀滅者」，在觀眾腦海中留下深刻印象。近日就有日本餐廳以他的名字作店舖招徠，只要名字中含有「洪天明」任何一個字就能獲得免費花之戀，如三字全中則可得到多達1000件壽司，火速引起全城關注。

點開薑蓉

識食

睇嚟點豉油嘅人多啲

點
仲要由上面淋落去